[中美角力] 拜登陸續與多國元首對話 惟遲遲未聯絡習近平

拜登（Joe Biden）就任美國總統後陸續和外國元首對話，但遲遲未與中國國家主席習近平聯絡，雙方明爭暗鬥之勢似乎未有休止。

就中美關係上，國務院發言人普萊斯（Ned Price）亦表示，美國目前把盟友列為優先合作對象。他說：「所以，首先我們要確保和盟友及其他夥伴國能步調一致，接着才會在各個領域中與中國交流。」

對於中央外事工作委員會辦公室主任楊潔篪昨日敦促美方，停止干涉中國主權與領土完整的議題。普萊斯表示：「我們的回應就是呼籲北京停止在軍事、外交與經濟上施壓台灣，並改與台灣民選領導階層進行有意義對話。」

普萊斯表示，美國與中國正處嚴肅競爭狀態，「戰略競爭」是美國看待中美關係的角度；美方知道中國正進行多項會傷害美國勞工的作為、北京正削弱美國科技優勢、威脅美國與盟國的關係及在國際組織內增影響力，且其嚴重侵犯人權行徑足以震撼人類良知。

普萊斯強調，美方會對中國侵略、脅迫作為作出反制，也會致力維護自身軍力優勢、捍衞民主價值、投資尖端技術，並恢復與重要安全夥伴的關係。

行動方面，希克斯表示，一是美國本身的威嚇能力。參眾兩院甫通過的國防授權法（NDAA）中提出的「太平洋威懾倡議」（Pacific Deterrence Initiative），給予美國建立威嚇力的機會；在台灣方面，美國需要與台灣緊密合作，確保台灣能夠維持自我防衞。

台灣《蘋果新聞網》／中央社

主上係要叩見
點會比你通電話

你有冇見過間諜會公開打比接頭人

戰略性忍耐，唔急

平時傾開，唔駛咁formal

美利堅特別行政區 行政長官

痴線
下級可以聯絡上級架咩

同柒婆對話都夠啦

遲啲直接飛去中南海向皇上跪安

見咗啦

咁撚fd whatsapp傾啦，分分鐘開埋group慢慢傾

日日都用wechat 傾幼幼， 洗撚打電話咩

枱底㩒掣
幼幼立即送上

一早已經述職啦

用微訊傾左你都唔知啦

多數會參考侵侵末期ge做法, 派嗰啲乜乜部長去同中國官員對話

嘩屌 柒婆成隻鬼咁 嚇撚死人咩

Wechat咗啦

有私人電話啦 日日收緊維尼order

有致電
連登仔：拿 仲唔係奶共！？一早話架啦 我一早睇穿晒 美國玩完

無致電
連登仔：下 下屬要同上司講電話？

I am joe Biden and I forgot this message

一早謝票啦

冇人想自己出醜ge，要面係人ge天性，唔怪得佢地